\chapter{シミュレーション}
\section{システムモデル}
C言語による計算機シミュレーションによって，本提案手法の有効性を確認する．本論文では，図5.1のように，センシング期間内にプライマリユーザの通信状態がOFF$\rightarrow$ON,ON$\rightarrow$OFFへと遷移する環境を想定する．また，プライマリユーザの遷移タイミングは評価に応じて固定と可変を使い分ける．観測センサはプライマリユーザの周辺にランダムに配置する．
\begin{figure}[!htp]
\centering
\includegraphics[width=100mm,clip]{image23.eps}
\caption{プライマリユーザの遷移状態}
\end{figure}

\begin{table}[htb]
  \begin{center}
     \caption{シミュレーション諸元}
    \begin{tabular}{ll} \hline
    チャネル & 距離減衰,AWGN  \\  
    PU信号搬送波周波数 & 2.4[Ghz] \\ 
    PUの送信電力 & 10[dBm] \\ 
    信号サンプル数 & 2048 \\ 
    減衰定数 & 3.0 \\ 
    参照距離 & 1[m] \\ 
    平均雑音電力 & -100[dBm] \\ 
    誤警報確率 & 0.1 \\ 
    試行回数 & 10000 \\ \hline
    
  \end{tabular}
\end{center}
\end{table}
\section{シミュレーション結果}
シミュレーション結果を以下の図5.2〜5.5に示す．本論文では以下の2つの観点から提案手法の有効性を検証した．

(1)センシング期間にプライマリユーザの通信状態が遷移した場合の遷移点検出の時間精度

(2)検出した遷移点を用いてONの期間をデータベース化した電力値と全サンプルを用いて作成した電力値を比べるとき，電力改善の効果の評価．
\subsection{遷移点検出時の時間精度}
まず，プライマリユーザがセンシング期間の半分で遷移した場合を想定する．遷移点を検出したときのONの期間と実際のONの期間の時間精度$R_t$を以下の式(5.1)で定義する.

\begin{eqnarray}
R_t=\frac{T-t_{d}}{T-t_{r}}
\end{eqnarray}

ここで，$T$はセンシング時間である．$t_{d}$は遷移点を検出したときのONの時間で,$t_{r}$は実際のONの時間である．$R_t=1$のとき，$t_d=t_r$となり，プライマリユーザのONの時間を正確に検出できる．プライマリユーザのONの期間のみの電力値を報告することを想定すると，$R_t\leq1$であるときが遷移点の検出精度がいいと言える．

プライマリユーザがセンシング期間の半分，すなわち，全サンプル長の半分である1024の時点で送信を開始するときの結果をそれぞれ図5.2,5.3,5.4に示す．

図5.2は，協調半径を0から50mまで変化し，それぞれ単独センシング，協調センシングと重み付け協調センシングを用いて遷移点を検出したときの協調範囲と時間精度の特性を示している．図5.2の結果から見ると，協調範囲の増加に伴い，低SNR領域の観測センサの情報も混入しているため，遷移点の検出性能が劣化することを確認した．また，観測センサが重み付け協調センシングを用いて推定した遷移点の時間精度は単独センシングと協調センシングより時間精度がよくなることを確認した．単独センシングは10mから性能が劣化するのに対して，重み付け協調センシングが約5mの時間精度を向上させたことを確認した．これは複数の観測センサの情報を共有することにより，遷移点の検出精度が向上させたと思われる．また，データベース側では観測位置によって，観測情報の信頼性を判断し，重み付けすることによって，遷移点の検出性能をさらに向上させたと思われる．

\begin{figure}[!htp]
\centering
\includegraphics[width=150mm,clip]{new_result1.eps}
\caption{プライマリ信号がOFF$\rightarrow$ONにおける時間精度}
\end{figure}

\newpage
次に図5.3は協調センサ数の変化させたときの重み付け協調センシングの時間精度特性である．図5.3の結果から見ると．協調センサ数が増加すると，遷移点の時間精度が高くなることを確認した．これは協調センサ数の増加によって，観測できたサンプル数も増加しているため，部分的な雑音成分が平均化され，雑音による遷移点の誤検出が減少すると考えられる．
\begin{figure}[!htp]
\centering
\includegraphics[width=150mm,clip]{new_result2.eps}
\caption{協調半径と時間精度の特性}
\end{figure}

\newpage
図5.4は協調半径を固定させたとき，協調センサ数と時間精度の関係図となっている．図5.4の結果から見ると，協調半径の増加につれ，時間精度が1に収束するに必要な協調センサ数が増加する．これは，協調センサ数が同じの場合，協調半径が異なるとき，センサの分布密度が低くなり，低SNR領域の情報だけで重み付け協調センシング法を用いた検出性能が劣化すると思われる．この問題を解決するためには，センサの分布密度に応じて協調センサの数を変化させる必要がある．


\begin{figure}[!htp]
\centering
\includegraphics[width=150mm,clip]{new_result4.eps}
\caption{協調半径固定の場合の協調センサ数と時間精度の特性}
\end{figure}

%\newpage
%最後に，図5.5はプライマリユーザがセンシング期間の25$\%$である512,50$\%$である1024，75$\%$である1536のタイミングでONに遷移するときの協調半径と時間精度の特性である．協調半径の増加に伴い，観測センサのプライマリユーザのON期間の受信電力が雑音レベル以下になり，遷移点の検出性能が劣化することとなる．そのため，プライマリユーザがONの長い期間では，検出されるONの時間が少なくなり，性能がONの短い場合より性能が悪いことだと考えられる．
%\begin{figure}[!htp]
%\centering
%\includegraphics[width=150mm,clip]{new_result3.eps}
%\caption{OFF$\rightarrow$ONの遷移点の変化による時間精度特性}
%\end{figure}


